祖雲達斯這賽季變差的鍋 到底該不該C.朗拿度背？

祖記戰力下降，這是C.朗拿度的責任嗎？
祖雲達斯1-0贏下了博洛尼亞，但如果非打個分，我選擇給祖雲達斯5.5分，沒錯，就是沒到及格線。

在這裡，我還是想先給祖雲達斯送上祝賀，因為他們依靠這場勝利，創造兩項紀錄。第一，祖記在意甲聯賽中的作客連續不敗場次達到25場，追平了在2011-2012年之間，創造的隊史最長的聯賽作客不敗紀錄；第二，祖記是意甲首支前25輪收穫22場勝利的球隊。

祖記大門不斷被威脅
這一連串紀錄足夠偉大，也足夠讓人羨慕，但這仍然遮蓋不了祖雲達斯今場踢得爛的事實。

數據不撒謊，博洛尼亞射門高達18次，而祖雲達斯只有6次。比賽前27分鐘，祖雲達斯一直被博洛尼亞壓著打，直到第28分鐘，C.朗拿度才為祖記覓得第一次射門機會。全場比賽下來，祖雲達斯只憑藉戴巴拿一粒運氣成分極大的入球，鎖定了比賽勝局。但不要忘了，祖記在補時階段，還靠立柱救了自己一命。

祖記門前風聲鶴唳
榜首面對護級隊，取得這樣一場尬勝，這樣的表現被打個不及格分，似乎並不為過。再加上祖雲達斯上週中，在歐冠盃賽場0-2完敗給馬體會的比賽，人們對祖記的實力，不由得產生懷疑——這還是那支過去4年2進歐冠盃決賽的巨頭槌隊嗎？

有鑒於這樣的事實，西班牙媒體《每日體育報》直接給出了一個定義——祖雲達斯實力變差了，而他們衰退的原因，正是因為C.朗拿度不行了。這樣的論斷，一石激起千層浪浪，它有道理嗎？

祖記實際站位圖，C.朗拿度是頂在最前面的前鋒
先來看祖記VS博洛尼亞的比賽，C.朗拿度這場比賽只有2次射門，多達20次丟失球權，全場比賽下來，C.朗拿度近乎消失。所以，我們用「差」來形容C.朗拿度的表現，這並沒有問題。不過。請注意兩個事實，第一，祖記這場踢的是4-3-3陣型，C.朗拿度的位置是前鋒，他意味著他需要靠隊友給他輸送彈藥。第二，祖雲達斯這場的中場球員們，統統可以用差來形容，他們根本就沒有給C.朗拿度傳出任何好機會。

隊友這麼傳球，C.朗拿度咋接？

這種傳球，讓C.朗拿度如何搶點？

祖記的傳球太糙

C.朗拿度只能靠死球覓得射門機會
不信，你看看《全市場》的打分，門將防線球員，分數都在6分及以上。進攻球員中，巴爾納代斯基、簡斯路都只有5.5分，文素基治更是只有5分，C.朗拿度的得分也極低，是5.5分。全場比賽下來，祖雲達斯的球員只創造出了5次威脅球機會，就這樣的創造機會能力，換任何前鋒來都只能仰天長歎。

C.朗拿度觸球圖：得不到中場支持，他只能大範圍跑動尋找戰機
可以這麼下個定論，祖雲達斯現在最大的問題，就是中場球員太差，這幾乎是公認的事實。這也是祖記在意甲中偶爾起伏，在歐冠盃中始終難以再進一步的根源問題。也因此，祖記才願意開出高昂薪水，去挖阿仙奴的後備中場藍斯。所以，在批「前鋒」C.朗拿度全場隱身時，我們也該看看祖記這幾位中場的表現，問一句：他們給C.朗拿度提供足夠機會了嗎？

跳出對陣博洛尼亞這場比賽，將目光聚焦在C.朗拿度今季整體表現上，他也絕對沒有拖祖雲達斯的後腿。瞅瞅現在的意甲射手榜，排在第一名的是C.朗拿度，他25場攻入了19球。你能苛責一位射手王讓球隊實力倒退嗎？

意甲射手王拖球隊後腿？
再瞅瞅意甲助攻榜，C.朗拿度助攻7個排在第3名，距離第一隻差1個助攻，你會認為這樣一個入球助攻俱佳的球員，拖了祖雲達斯的後腿？

肯定有人會提出反駁，C.朗拿度有那麼多的射門權，入球能不多嗎？在說這句話時，請注意一點，其他祖記、意甲前鋒有能力覓得C.朗拿度這麼多入球嗎？答案肯定是沒有！希古恩上季使出了渾身力氣，也才在祖記斬獲了23球，而戴巴拿上季則斬獲26球，文素基治攻入10球。再看看C.朗拿度的數據，他上季在皇馬攻入了44球。今季截至目前，他在祖雲達斯攻入了21球。賽季才進行了65%，C.朗拿度的入球數就已經超越了文素基治上個賽季整賽季入球數，也要馬上要追上並超越戴巴拿上季整賽季入球數。

紅線為C.朗拿度入球數
這就是C.朗拿度，這樣的王牌射手，為何不給他開火權？這樣球員，怎麼可能是拖球隊後腿的球員？所以，請在評論C.朗拿度時少一點情緒，多一些全面分析。這樣，你才能看到一個最真實的C.朗拿度。我們不必把他吹成球王，但也請不要過度去貶低他。

（九神）

想問意甲今年祖記輸左幾多場？

22w 3d 0l
咁都講得出係變差

意盃，歐聯

C朗呢種球員，餵得差少少就唔識踢架啦

隊友問題

想問下阿朗首席fans 意見
點解係西班牙報紙評論意甲

唯一不敗都叫差

我剩係知道c朗到左連登仔先日日mon住戰績

有睇真係覺得踢得幾差
條中場好弱

這一連串紀錄足夠偉大，也足夠讓人羨慕，但這仍然遮蓋不了祖雲達斯今場踢得爛的事實。

冇留意開祖記 點解當日馬治斯奧會走？？

無得踢 屌帥寧願留基迪拉

而家望下條垃圾中場

總之隊友問題啦

成隊係全意甲第二老

事實都係 佢地中場得比真歷比較有創造力琴晚正選中場係 賓坦古亞馬杜迪貝拿迪斯治呢三個

祖雲達斯不嬲都唔係場面好嗰啲波來啦
向來都係踢得閪但贏 唔知有乜好屌